銀行中女：紅十字會根本係自己攞來賤

香港鬧血荒，前前後後都玩左好幾個月，但係問題根本係紅十字會自己玩嘢。以上次立法會選舉為準，深黃票源唔到兩成，當中又唔係全部都係高、膠、連三登嘅巴絲，根本喺社會嘅影響力好細。與其話係血荒係三登搞出來，不如睇清楚紅十字會有幾僵化。

首先，紅十字會嘅捐血目標係平均每日1,100包，一年就係401,500包。以成年男士可以每年捐五次血，成年女士可以每年捐四次，其實只要有8至10萬恒常捐血者，就唔會出現血荒。最近一次宣傳，講到全港得番四日存貨，其實每日仍然籌到九百幾包血。換言之，形成血荒嘅缺口，實際上只係每日百五包左右，一年就係55,000包。係咒罵人地屋企人，同三登巴絲開戰，紅十字會不如做以下動作。

1. 現時九間公眾捐血站之中，總部、西九龍、同中區三間係星期日休息，而閒日除左旺⻆站之外，都係晚上七點或之前就收工。對於「返工最大」嘅淺黃、淺藍而言，實際上就只有星期六同埋部份站嘅星期日先可以捐血。筆者嘅淺黃豬豬朋友，每次捐血都要等個幾鐘，仲經常等等下要去食飯、接仔、睇戲，等得一半就迫住要放棄。官僚心態嘅極致，就係連你班賤民無私奉獻，都要就佢嘅時間，「my way or the high way」。

2. 香港有16萬公務員，其中62,000係紀律部隊，更係有一定體力要求。如果紅十字會可以勸到所有紀律部隊每年每人捐一次血，已經超過現時嘅缺口。如果可以令到全體公務員每年每人捐兩次半血，更加係提供哂所有血源，根本可以不假外求。

3. 香港有12,000中國留學生。點解唔動員佢地捐血？只要佢地都捐足四次或五次嘅上限，已經係54,000包，基本上補足左現時缺口。而且如果俾中國留學生做到依樣野，班港獨分子就少左個藉口去歧視人地，反而可以促進融合。完全唔做，係唔係佢地嘅血矜貴過土生賤民？

當然，以上幾個方法，無可能單一招可以100%解決問題。但係處理危機，幾時都係依個方案補到20%，果個方案補到20%，加加埋埋就係答案。紅十字會依幾樣基本步驟都唔做，就急不及待咁同後生仔開戰，到底係懶，係蠢，定係突登挑起矛盾？

連登小眾唔好以為自己有咁大影響力

你講嗰三個解決方法得第一個合理 淨低兩個根本係逼人捐 扮咩理性姐
利申：冇係香港捐過血亦都冇用過任何香港嘅血

我係網上面copy

咁你又唔好講到好似強制性咁。個作者都用個勸字

咁一定勸唔到
因為份糧講明唔包賣血

紀律部隊都唔去捐就咪叫一般市民去捐啦,前世欠左你架

我捐過兩次血咁多，第二次捐完頭暈眼花，所以改做每月捐錢算

係唔好捐啊

坐監綜援社會服務令唔洗捐

第一點真係好撚岩

又要人捐 又要人排個幾鐘去等

返朝9晚6既 得返星期六個時段揀 佢要人地比堆個假期你去排隊捐？

星期日肯開 都多d人去到啦

官僚心態嘅極致，就係連你班賤民無私奉獻，都要就佢嘅時間

好中

我幫紅十字會呼籲一下

各位快 d 去捐血啦
私立醫院無血賣的話會賺少好多錢；
支那人落黎香港做手術無血用點算；
雙非老母生埋 d 有病小支蝗，成日都要去醫院輸血；
仲有蝻亞蝗日日開片劈友，大量出血後當然要輸血啦

仲有，你班港豬黎獻血個陣，記得就返捐血站職員嘅工作時間，唔好以為自己黎獻血就大撚晒，職員都要食飯，職員都要收工要放假，無人會就你班港豬架，你班港豬就到時間去的話就慢慢等下啦

我都覺

連紀律部隊都說服唔到又難d說服到市民

真係有心。btw安茲不死族都有血捐

有無人知點解一定係紅十字會負責捐血？而唔可以係政府負責。

好耐之前想去京士柏捐，四五點左啦，點知收左
地址: 油麻地京士柏道15號，近衛理道。
電話: 2710 1202

開放時間:
星期一至星期六 :
上午九時三十分至下午四時三十分
星期日和公眾假期:休息

總部都收四點半
連平日都收四點半係預咩人去捐

不過，其實旺角銀城收九點半
要捐，唔會話收工之後捐唔到既

利申：捐血？不了

全港捐血站唔多 排隊又耐 佢d公關又串 屌 不了

我諗唔捐既應該係嫌麻煩既多過覺得紅十字有問題既人

邊會有咁多人咁神心收工過去捐

諗緊做audit狗可以點捐血

咪講啦屌 一般打工仔都難捐啦
迫哂去旺角同星期六捐？

要人收工飯都唔食即刻過去

Agree
不過紅十字會依家噉臭串，不了

政府立法一年可以有一次捐血假就已經解決問題喇
立法前張廿蚊同資方一定瓜瓜嘈 立法後咪又變死狗

唔好話勸公務員同留學生捐
連紅會d人本身有冇捐過都成問題

資方實會話當係病假畀你請！
然後政府就話已經盡咗最大努力平衡各個持份者利益！

會變紅十字會可以發出病假證明書

警犬 速龍唔係好撚勁既咩

打人打到嗙嗙聲

捉呢班仆街去抽血就岩
一次5000cc難佢地唔到

好心佢星期六起碼開到10點啦
明知星期六咁多人去都唔開夜啲

所以咪話係官僚極致，
你有個心去都不特止，仲要就返佢星期六日都係開正常時間同等到你仆街呀！

HA外判俾紅十字會搞
咁樣唔夠血嗰陣你班友咪一味屌紅十字會，HA就食花生，係咪好聰明呢

所以政府可能一早就知道呢個係陷阱嚟
官僚主義第一原則，唔好攬屎上身。

你估好似勸人讓座咁，
好聽就叫勸，實際唔讓就批鬥咩

其實生仔果陣係咪多數要輸血
我都唔係好肯定我出世有無用過血

你可以反社會反到咁既? 好威咩？

Audit狗嘅身體你覺得捐到血？

一向都不買旗，不捐血，不讓坐。

如果將在囚人士 自願選擇捐血 當日唔使體力勞動/減幾日監 可唔可行?
成年人每年可以捐5次血 當佢地一年捐5次 捐完可以扣三日監 都減左半個禮拜 我覺得幾可行

綜援 新移民強制捐血啦咪又係用返係你地班蝗自己到

香港打工仔平日開OT賣血畀老細，隨時紅十字會收咗佢地都未放工

原來成日屌人唔捐個最大原因係佢自己都朝9晚6返5日
想捐都變左冇機會捐
咁佢係咪真心要血?
一面嗌冇血
一面唔撚就人時間
一啲誠意都冇
捐你老母

如果講捐公墓猿就好應該捐啦 人工又多過人做野就HEA住做 冇乜貢獻可言